沒有最慘只有更慘 2016年最「柒」的科技產品是這4樣

2016 年即將進入尾聲，回顧這一年發表的各項科技產品，可以說是目不暇給、琳瑯滿目。然而，並不是所有的產品一發表就能取得好成績，有些甚至才開賣沒多久，就因不同原因而狼狽收場。統整今年科技產品最「柒」的事件，你會想到哪一樁呢？現在就有外媒列出了今年最慘的科技事件，包括三星、蘋果等大廠都上榜。

連環爆太可怕！三星 Galaxy Note 7

《紐西蘭先鋒報》報導，說到 2016 年最慘的科技事件，肯定是三星的 Galaxy Note 7 莫屬！不過 Note 7 因爆炸而停產的事件太大，應該可以說是有史以來最慘！Galaxy Note 7 於今年 9 月初首度傳出起火燃燒事件，當時三星初步調查 Galaxy Note 7 由 SDI 提供的電池有隆起的現象，但另外一家廠商提供的電池卻沒有，雖然當時還沒有查清楚為何電池會隆起，但因為來自消費者、通路、電信商的抱怨不斷湧出，三星行動通訊事業部總裁高東真決定「當機立斷」，下令召回 250 萬支 Galaxy Note 7。這項決定是得到三星少主李在鎔的認同之後，才下令召回。

在證據尚未搜集完整的情況下宣布召回，是 Note 7 斷魂的第一步。兩個星期後，三星送出數百萬支更換新電池的 Galaxy Note 7，結果仍然發生多起爆炸事件，證明了電池根本不是主要原因。在無法找出起火原因的情況下，三星決定直接將 Note 7 一槍斃命，宣布永久停產。

Galaxy Note 7 就在這短短的幾個月時間內走入歷史，讓三星不只得付出巨額的損失，更賠上了苦心經營許久的招牌與消費者信心。

Apple iPhone 7 也上榜？

Apple 今年 9 月份發表了全新的旗艦手機 iPhone 7 以及 iPhone 7 Plus，不過卻因 iPhone 7 Plus 以及曜石黑款式出貨延宕，讓苦苦等候的果粉心碎。新推出的新色曜石黑無疑是討論度最高的 iPhone 7 款式，但是卻因為生產良率極低，良率僅有 60% 到 70% 左右，因此在一開賣時造成嚴重缺貨；不少消費者雖然在第一時間成功預購，但卻被告知要等到 11 月才能拿得到貨。

另外，iPhone 7／iPhone 7 Plus 大膽地移除了 3.5mm 耳機孔，Apple 以全新的 AirPods 無線耳機作為解決方案。然而，AirPods 在 9 月份發表後遲遲無法出貨，直等到 12 月中才正式上市。

轉接器地獄！Macbook Pro 惹民怨！

除了 iPhone 7 出貨延宕已外，《紐西蘭先驅報》指出，新款的 Macbook Pro 也是災難之一。Apple 今年 10 月份推出了全新的 Macbook Pro 筆電，主打超輕薄的機身以及前所未有的效能，其中新的 OLED Touch Bar 更是一大賣點。不過，Apple 為了追求極致輕薄，一次殲滅了許多外接連接埠，包括傳統的 USB-A、MagSafe 電源孔、SD 卡槽、HDMI 多媒體轉接介面等等，讓消費者必需額外添購許多轉接器，引發不少用戶抱怨連連。

最慘無人機─ GoPro Karma

知名運動攝影廠商 GoPro 今年 10 月推出了全新的無人機 Karma，結果開賣不到半個月時間，竟然發生多起電力故障事件，指出 GoPro Karma 在飛行途中無故停止運作並墜毀，讓 GoPro 不得不宣布召回已經售出的 2500 台無人機並全數退款，對本來財務就相當吃緊的 GoPro 是一大衝擊。
11 月 30 日，GoPro 宣布裁員 200 人，並將進行公司重組計畫、關閉旗下娛樂部門，總裁 Tony Bates 也預計於今年底離職。GoPro 創辦人暨執行長 Nicholas Woodman 表示，會這樣做是為了要讓公司把資源集中在核心業務上，公司仍然相信消費者對於 GoPro 的產品有強勁的需求。